唔考慮政治同成本 理論上高鐵駁唔駁到台灣同日本

駁到應該有機會翻身

西九直達台南台北

咩都唔考慮
駁曬全球大城市都得啦

咁點都大機會過駁去夏威夷掛

夏威夷個島唔係會飄會郁
都駁到

駁到去銀河都得

銀河鐵路999

駁五刀

咩都唔考慮仲有咩好討論

咁大個海中間
行海底隧道
中間要起電站通風緊急位
參考下英法海底隧道囉

工程技術上

你估清朝？

?

香港坐鳩鐵去廈門都要4個鐘
仲未過台海
搭飛機去台灣個半鐘搞掂
邊撚個會坐鳩鐵？

廉航要等同會delay

鳩鐵落雨要減速行駛

唔考慮政治? 政府充公你副家產, 強徵你去做鐵路工人...起到去搵千年女王都得啦

深>廈,試過落大雨直頭停駛埋添. 搞到我要轉坐大巴

日本要經兩韓

台海係地震帶，以中國用料低劣一震就散

小學雞，你睇咗條地震帶先再討論啦。

地震連深海光纖都斷得呀，何況咁大條隧道。

台灣行海底無關係

---返主題---
剩係慢都無人搭 飛台灣咁便
去日本就更加無人搭 D老屎忽搭慣幾日火車 又驚飛 先會用
一係就勁便(講緊去日本1,2百) (但咁無商業價值/唔諗政治/支那式GDP 點解特登整 用返飛機算)
鋪NETWORK實際太多

英法
完

起喺海底可以解決打風問題
但解決唔到地震問題
而且路段咁長維修支出一定超高
諗下都係搭飛機算啦

起海底
十幾個鐘
全漆黑
連少少快速即逝嘅風景都無得睇